11月20楓葉季節，關西8日7夜

想問有無人都係11月20到

我打算一開始會去京都留2日先，係咪買上網睇個隻
Icoca & haruka 套票最抵

起關西機場，直接坐haruka 去，75分鐘到？

不過我成7點30先落機，拎埋行李過關就成8點幾
坐埋車去到應該都好夜，京都應該無大阪d 鋪開咁夜？

大家會起京都有幾日，其他地方有無介紹

遲你幾日去 7日6夜
係京都3日
一日陪屋企人去奈良
一日去嵐山
最後一日周圍行下就返香港

我黎緊都係8日7夜
都係先到京都再到大阪
京都留兩晚，行程都未諗掂

原來計錯，10日9夜

其實京都應該留多1, 2日，不過d 房貴到呢

我一條友住hostel, 唔貴
京都我預兩至三日，之後一日奈良，神戶唔知去唔去好，其餘時間留大阪

大阪其實都係好城市，無咩好睇咁

你會唔會去姬路城？

邊間hostel

京都過左8點靜到一個點,講野大聲啲都成條街聽到

K's House京都backpacker hostel

會唔會有邊度夜晚會旺少少？我萬聖節果晚會喺京都

即刻book 定酒店

11月京都你而家先book
9成都爆wo

河原町果頭啲食店會開夜小小,但普遍過左8點就關門同開始靜
建議食個宵夜早啲訓,第2日早啲起身去景點好過

我去親都係夜7點幾食完野番酒店沖過涼9點幾就訓第二朝5/6點就起身出發

OH, 睇黎京都真係冇夜生活
其實冇諗住跑景點，所以都唔洗太早起身
不過爸打你5/6點出發，有咩景點好介紹？

都係去下啲廟/伏見稻荷個啲

伏見稻荷8點幾已經好多人

用寺先啱

我11月13號去9日8夜啊！都係先去京都住4晚再住大阪4晚，因為主要睇紅葉，又鍾意京都多d，所以住多幾日。依家都未諗好行程 都有計劃去姬路城 巴打有冇行程可以分享一下啊？

我都係睇網上d 8日7夜個d 介紹

我可能買5日pass, 可以坐新幹線

巴打你13 到幾多

我都仆得街，其實而家先book 左2日

應該要早d 決定埋之後點book 定先

仆街我個日成10點先到京都，住田中極樂堂旅館d cheap 野2日，如果想book 埋23, 24, 應該真係含得

你去姬路就留小日京都住姬路/岡山啦
平好多
PASS又包埋去

邊間？有冇得cancel?

除左姬路城，另外個d 真係唔識

有冇推介

你睇紅業咪岡山後樂園
姬路城
又近車站又易去
仲有時間你咪睇下去唔去埋倉敷
咁咪可以住小晚京都

所以我果陣去係坐凌晨機,入境又快
之後快快手搵個靚位訓覺,第朝搭頭車去京都
一到京都就搵LOCKER鎖行李就可以周圍走,仲大把時間

可能去神戶，個異人館好似ok

我13號去到21號，我都未研究買咩pass，所以真係咩都未plan，好頹
不過我一買完機票就book酒店，依家好full又好貴喇

tg:hihinike

有興趣就吹下水

姬路真係平好多喎，我都可以諗諗住1晚再番大阪，反正我既酒店可以cancel

其實方便可以早機到kix搭船去神戶行完異人館lunch食神戶牛之後到姬路城再番神戶訓 一日啱啱好

係plan左4日都留係京都睇紅葉，睇夠晒先去睇度玩

住邊 大阪？京都？有幾平？

住一晚啲行李點搞？

我book果d好早就full晒喇，大阪7000yen，京都貴d，5，6百蚊一晚

拖住行

京都咩級數？
俾個概念黎，等我睇下自己蝕幾多

好細果類民宿，其實都似hostel，不過就獨立房同浴室囉，勁細

我20-27/11都會去大阪睇紅葉
依幾日都係係大阪京都奈良遊走

睇紅葉 櫻花京都屌打大阪啦,樓主搭車果到岩架啦,過關行快兩步,唔係等囉PASS等死你

夜晚就冇野玩架啦,早D抖,早D起身刷景點好過,大阪京都勁多大陸人鬼佬韓國人

我7點幾先到，都會好多人拎pass?

時間岩wor, 你有興趣可以上面add 我tg 吹下

淨係同你一班機一半人囉 pass 你都死啦

咁一拎完行李行快d

想問下果啲阪急電鐵一日券/兩日券係咪唔洗喺機場買？
係咪大阪車站，京都車站都有得賣？

京都真係好正 ，去過幾次日本 京都大阪最好玩

我全程 jr 加地鐵，一張ic 卡走天涯，計落仲有賺

有無咩特別推介要去

搵下d 係夜更開放去，打晒燈其實好靚，同朝早睇兩回事

同你一樣20去，未决定去大阪先定京都先。23-25三連休，京都應該多人到爆

我20到22 起京都，23 未諗

多數都先京都後大阪，大阪近機場，最後買野既地方

18-24
頭三日都京都

大家行程係點

好羨慕巴打玩咁耐 嚟緊11月25去京都玩兩日，有冇楓葉好景介紹吓

我23-25 去快閃三日 撞正三連休
應該逼死小弟

全部住大阪 兩日玩京都 一日玩大阪

Lm 20-26留京都

遲你小小
24號落機都六點直入姬路
25就姬路城，後樂園返京都
26京都未定，應該東福寺果堆
27嵐山，夜晚返永權堂
28京都未定，夜晚返關西機場返香港做狗

依個真，早d訓過京都仲好，大阪完全唔係個回事

訓一晚姬路？
訓幾晚京都？
好爆wor 仲唔訂

訂左啦
一晚姬路
三晚烏丸

你去到已經好熟咁

唔係
第二次咋

我13.14都係京都 之後返大阪
暫時訂咗間法國菜 又搵咗幾間京都宵夜

我諗緊16號去唔去姬路住一晚定留係京都，依家有d覺得4晚都住京都好似好多

求京都宵夜，因為到步已經10點

我15 /16號會去備中>姫路 應該買Pass到時即興

覆埋下面個巴打 京都河原四条(神級蛋包飯キチキチ附近)一帶有小店 再行到祇園有幾間拉麵店都係開夜晚九點到凌晨

因為我頭3晚住同一間酒店，但第4晚佢full左要去住另一間1晚，所以就諗反正都要搬酒店，不如去下其他地方啦，我都未試過住其他區

我京都住祇園八坂神社隔離 單人房都千幾
大阪就心斎橋同難波 本身想住一晚岡山去直島
但好貴

我早幾日17號到，玩7日7夜。不過京都酒店真係貴到爆，一條友唔捨得 都係住梅田早d搭車去慳返d

真係好貴啊！你又係好遲先book?

早三個月

如果我一開始京都，之後係咪應該順返方向，奈良，神戶先再姬路？

2日京都後，之後未諗住邊，大家係咪都jr 放行李先？再周圍去？

之前幾日都住心齊橋，全部都即日來回，無試過呢個問題tim

其實早同遲都分別不大，我早5個月book 都係咁貴

其實如果想留多日京都，但住返大阪，會唔會好辛苦

睇你去邊 坐京阪電車直到四条一帶
如果去天橋立伊根 大阪出發都唔差好遠

新手想請教一下
之前會在大阪, 預計中午到京都
day 1: 清水寺 -> 祗園周邊 -> 真如堂 -> 天授庵/永觀堂
day 2: 嵐山周邊 (未必搭火車, 唔知捱唔捱到夜晚) -> 夜晚寶嚴院
day 3: 東福寺+伏見稻荷 -> 金閣寺周邊 + 夜晚北野天滿宮
day 4: 中午至下晝返大阪

請問有無意見參考下 thanks

打算住邊

都有ga，我都係6月就book酒店，我8月見我果陣睇又平又好評既都full晒，所以愈遲book選擇愈少咁變相就愈貴囉

哈哈，未諗好行程想抄你果個

11月20

京都

求其篤哂d點係google map 一堆堆咁plan咋

點解可以玩成十日
好西利
著多件衫
同埋姬路城值得去，大阪城就可以唔去。

喺11月16號，我自己一個去關西玩7日6夜
喺京都留兩日，之後嗰幾日留喺大阪

我11月27-12月7 會去關西玩

大概行程係
第1日 訓神戶 食神戶牛
第2日 去有馬浸溫泉 六甲山睇紅葉睇夜景 訓神戶
第3日 去城崎住溫泉旅館 狂食松葉蟹 但馬牛
第4日 去姬路 睇紅葉 去姬路城 訓姬路
第567日 玩京都 睇紅葉 訓京都
第8910日 去環球影城 大阪shopping 訓大阪

唔知我個段時間睇紅葉多唔多呢 姬路個日驚會好悶

15-21號去
酒店都未book
入黎八下
有人想一齊燒肉可以搵我

死得啦，太空艙都要$600晚

今
今朝到咗姦西啦DLGH

可唔可以live 講下d 紅葉情況

11月7-15 大阪京都奈良

唔係全個京都都係咁既，四条𠴱頭十一點都仲係多人。

清水寺紅葉情況就只係咁樣樣咋DLGH

hd
巧L多學生

我29去

Btw有冇你知奈良車站有冇得放行李

上面好似有巴打介紹居酒屋個d, 有宵夜？

好很抵呀

要咁貴咩
早幾個月book烏丸單人房都係800幾

我下星期去希望再紅d 啦

京都青旅22, 23 仲有無邊間介紹

如果只係單程機場去京都，之後應該會返大阪住，應該單買一程haruka, 其他就icoca 張8達通咁就ok?

京都仲洗唔洗買d 交通一日卡？

岩岩返8日全京都

開始有少少紅葉

8日全京都有咩玩呀？

早2日係京都，山個邊有1~2成變緊紅，其他就一成，另外，餐廳就預早book 定，推介一間叫弘 既燒肉店（有分店），食6千yen 個餐會滿足同飽上心口

我今晚住dorm, 但以家成間房得我一個

邊間，未到旺季je

6000 yen per head?

andy哥
其實大阪一般燒肉店同香港會唔會差好遠？

我係香港好少食燒肉
一般燒肉店水準都好大分別架
你唔急去就等幾日 我岩岩拍左間燒肉店
不過我係好唔建議食放題既人黎 除非你好想同好飲得酒

啱啱瞓醒

21號幾點機啊？睇下有冇機會遇到

haruka 可以揀係新大阪去KIX既

新大阪好似唔近大阪？

rapit 好似都唔貴？

清水寺 -> 祗園周邊 都已經可以行好耐

嵐山周邊可以玩到一日

伏見稻荷多人到爆炸 金閣寺好遠下同周邊冇野行

BTW金閣寺係好撚靚....早少少去晨光射落去/池面反光真係靚到仆哂街

新大阪 好似係梅田個邊

等ANDY GOR答你好過

我今次去冇入過大阪

LM 我遲你幾日出發, 另外今次想去一去竹田城跡

2340
第二日番公司先瞓

咁夜咁冇緣喇 好搏命啊你

K's house
算幾近京都站

京都 有冇咩景點 少D人

個個都咁諗 最後咪又係多人

上山 好似係

我應該去伊根 諗緊邊日去

用icoca買haruka回程好似都有discount

依家改左可以回程都有折，以前得去程/來回&均一價
Kix來往京都貴左
新大坂唔近梅田，要坐一站JR
Haruka停新大坂/天王寺
南海係難波總站上車

諗住去比叡山

有無人會去和歌山左近？
有無邊間温泉旅館/景點好介紹

22, 23 已full, 得女人房

咁真係睇下最後住邊先決定買咩回程

近幾年天氣好亂，櫻花紅葉d期都亂哂
情願早去/遲去
Btw, 日本訂房到一星期前仲可以免費cancel(有d去到當日3點前) ，有d人會訂多d到時再睇預報幾時去
大約1月到1星期前會忽然有空房，訂左可以cancel房的可以留意下
旺季如櫻花紅葉三連休早3個月book我都覺唔夠，京都呢d日子房價會好貴，應該double

23到29, 大阪都好似好full

住開間osaka hana 一早full, 有無其他平hostel 推介

23-25係日本3連休，當然貴

就算有都唔會講啦

suntory見學

三連休+11月旺季依家先book就唔好諗啦, 求其揾個位落腳先

23, 24, 連房都無

神戶都係得一間

Full到咁

玩完，希望有d 會取消返

留係京都3日 諗住
一日 比叡山
一日 貴船 鞍馬
半日嵐山

一定係去京都先最方便，因為到你大阪走去機場快同方便好多，7點幾好早ja
京都果時我住二條城附近hostel

京都静啲，大阪熱鬧啲，先静後熱鬧我覺得個人會開心啲。
京都站附近啲食店好多收2300, 最緊要你booking hostel可以咁夜check in.

今年京都被害巨

我愛滋賀 比較少見到香港大陸人

滋賀都好熱門啦，不過係比京都大阪少人d

我都係7點幾落機啊 但都係book左住京都先，好驚去到好夜，我見酒店話check in到10點，唔知趕唔趕得切啊！好擔心

一DELAY就真係要諗訓邊... (我都係7點落機 要10點前到大阪)

應該唔會咁慘唔俾訓掛 你咁講我重驚啊

間間酒店唔同架WOR, 訂果到應該有寫 遲CHECK IN要預先講/ 遲CHECK IN果晚冇得住 要第二日

我果間就10點收鋪 真係冇人

我個間好似12:00前 不過怕又黑又要搵路 一個女仔 上google map+earth睇下條路點行先

如果九點前上車 應該10:30前會去到?

係格離POST 搵到個有用網站

7號出發 E家乜都未搞 有冇人SHARE下有用網址

我都係7號出發

會唔會同一班機 UO $250蚊機票

【京都地區】
最快的方法就是坐JR はるか(Haruka)到京都駅，約75分鐘
如下圖中橘色線條。
要注意，はるか並沒有經過大阪駅，但是有經過新大阪…
而且，不建議利用KTP(Kansai Thru Pass)了，因為至少要120分鐘以上，還要換太多車….
<介紹>ICOCA&Haruka套票 或 JR West Pass 與 兌換券
<交通>如何從關西空港搭Haruka 到京都

有冇8~14 係京都既巴打想食燒肉, 上面巴打推介果間弘燒肉訂位最少要2條友 有冇人join

唔係啦，我CX

已經訂咗13號食

變左關西post
Kix去京都都係haruka穩陣，除非你唔好彩miss左試下博巴士去
Haruka時間你預一個鐘3個字左右去到京都站
遲checkin就send定email備案
今晚時間表只作參考，平日假日時間有唔同，紅字為haruka班次

點解一個人唔訂得

btw 去左佢官網睇, 得總店同一間分店有6000yen餐食

蟹有無邊間推薦

蟹道樂好似好多人排？但抵？

而家20到23 住京都，之後23 個一晚住神戶，24到29住大阪算，住大阪去周邊應該都ok

有無人岩既約食飯

如果去中部 推薦去香嵐溪 同埋名花之里

五輪炭火放題和牛 食左幾晚 好平好味 關西有許多分店

要訂？

唔駛 我地次次直接上去🤤🤤 但可以訂定 要日本電話

番屋企望望先

幾錢位

google哩間野個名 好似搵唔到

剩係搵到香港7輪

蟹道樂係方便+分店多
冬天去北陸食蟹

但好似好多游客，同行既好似唔多鐘意

大阪有無其他介紹

要巴打比日文名好d

下星期去, 未訂酒店 , 有無平靚正介紹

禁多間分店都無理由間間爆...
我少食，係tabelog揾下啦

我住祇園附近 有間叫かにや
都係蟹道樂咁有會席料理
但最好食係鉄板燒 lunch食平靚正

我果間好似係10:30啊？趕唔趕到呢？係驚入境拎行李果度耐啊

同hostel溝通定穩陣，我見過有啲佢可以send定大門password俾你，房門key放喺counter自取，又或者你報定案幾點機大約幾點到，有機會遲少少，佢地有啲都肯等埋你

邊到先筆直幾多幾個人， 我都係早幾日先訂大阪住宿， 有睇過下

大阪咩價位一晚？

HKD500左右無計?

諗住去京都玩一兩日,買咩pass好
定京都係咪好貴?

agoda send 左msg 無反應

京都市內買巴士/地鐵一日券

戇鳩...五乜撚野輪

3.5 星 350+

我自己9日住hostel 13x

你去幾多日

btw 可以去expedia 搵3.5星+ 價位600下 既房

airbnb 就腳既得番一間勁多人負評既房

負評咁勁我情願住遠少少

20號打後，hostel 都2xx

日本有三連假阿麻

真。。 btw 我今次9日都揀左Picnic Hostel Osaka (唔想搬黎搬去住）， 希望同房正正常常唔好勁大體味就ok

yes, 6千yen ＝ around HKD$420

蟹道樂都係食lunch算啦，4千幾YEN only

同老豆老母去 去唔去奈良撚鹿好

去完京都返黎，推介2間平價餐廳係京都駅附近

無細路就去平等院睇紅葉好過啦

有冇8~14 想食既巴打， 毒撚求隊友， 佢至少兩個先訂到位

btw 巴打， walk in 係咪冇可能

雞係刺身？

睇你咩日子，忙季就book左先穩陣，你BOOK到8點先食囉

就係book 唔到， 佢最少要2人

乜撚款式都有，間野係當地人介紹去，性價比係ok，成餐飯都唔見有遊客

同埋得兩間有你果個6000yen set

好， 就去呢間， 預左有一餐食雞刺身

都唔係, 奈良公園的紅葉都唔錯, 又唔洗錢

追紅葉都係睇邊到見傾衝去邊到睇

雞刺身可食，味都ok

紅葉都係日本睇最靚

佢有2間係鴨川個頭

有無人去，值唔值

早你一星期去

下星期去京阪玩幾日，睇天氣話好似又落雨又凍，驚影響睇紅葉
有冇巴打依家係大阪，分享下天氣如何同埋有紅葉未

仲有見到有啲地方都仲維修好

其實肉食唔到好多，唔放題係咪一般質素會好dd

其實你香港食都係
一份錢一份貨，放題d肉可以靚得去邊
放題我會覺係同friend/一班人食，任叫拆數又唔煩

17到25係關西

電車印象中得一段有紅葉
比叡山我之前係滋賀入，方便過京都邊入，主要得山腳有紅葉。唔知京都邊會唔會多d

同問天氣... 長袖/衛衣+薄褸夠 定係要一件厚少少

都係，人多食唔多平分又煩

天氣同衣著各人不同，不過京都就算唔夠衫都有U記添衣

p.s.上年凍到得五六度

睇左天氣， 好似冇乜風又唔太低溫， 可以慳番件厚褸。 學你講， 唔夠先再買

唔值

上星期我著長袖/衛衣，但日落後就一定要加褸，都幾凍
最好係打定件底衫

搵usj野果陣搵到個正網 (唔知wow左未)

26/11-2/11去大阪 29-1係京都,唔知見唔見到紅葉,book好酒店未諗行程,有咩地方去

haruka 單程好似無得上網訂？

佢剩係有icoca and haruka 既booking?

haruka有指定席, 但特價飛都係由自席
所謂booking都係預先填好資料, 去到都係要現場排, 好似係

最好BOOK定餐廳，好野一定要book
一係食拉麵

u mean 網上訂左拎飛都係要排好耐？

你訂咩飛先, icoca and haruka個package都係同jr pass排同一條隊,現場有幾多人等就幾多人排
睇過blog話就算上網填左, 去到現場又要填多次, 好似無差別

但如果我同行既人都買，我諗都係一齊算

而家又唔可以網上單買平既單程haruka

haruka飛都係去到現場排隊買, 部份關西的JR pass就香港都有體實票, 唔洗去到再換

kkday 有，不過去到唔知點拎同洗唔洗排

1. 嗰D會注明係香港拎
2. 講明唔洗換飛
你去賣JR pass的地方問下都知的了, 一張卡仔寫個名就用到, 第一次入閘會打個日期stamp

有無人會去和歌山?

我20-27/10係京都

一件長袖衫就得

差d 起kkday 買左，個換領couter 1930 close, 我班機落地佢已經close

我都係下星期 希望好天啦

有冇人租過和服啊？今次想租黎影相

尋晚落機夜晚8點，去到綠色窗口買ic卡+haruka，唔使排隊，今日去嵐山睇紅葉，但未到好紅有d美中不足

我會26號去啊 去白濱個邊

訂icoca and haruka package 你印返個預訂email去比佢睇，之後比錢就得，好快搞掂，應該唔使填多次。

巴打，請問你落機至出關拎行李要幾耐呀?我好夜先落機，要去趕車

我都想知，請問你去大阪定京都啊？

我諗20分鐘到，可能都唔洗，喺飛機填好晒入境form就好快～

咁卵快
等我仲以為趕唔切Haruka 尾班車所以無預約到添

我落機直搭haruka去京都啊，搭左75分鐘到京都車站，9點幾差唔多10點先食飯，飛機+車程其實都幾攰

我預訂係訂去京都嗰程，因為之後會返大阪，走先喺大阪買單程haruka去關西機場

凍唔凍果邊?

D人話嵐山果D郊區得幾度, 我諗要著厚褸去

今日去到好好天又曬，唔太凍，涼涼地幾舒服，薄褸都得，不過過左渡月橋就會凍啲，因為好大風

時間同我一樣，聽你咁講我安心少少，好驚間酒店唔肯等我

打算係機場搭haruka 去京都，之後幾日會去大阪同奈良，有機會去埋神戶，有冇巴打推薦買咩pass好，同埋會慳幾多

仲有去埋環球影城，跪求巴打們解答

夜晚有無香港得幾度果時咁凍?

師兄我都係,有無酒店介紹下?

我都係前兩日先book民宿 酒店冇咩選擇

清訂邊頭民宿?

出發

我都係book民宿，6月果陣book既，近京都車站

影多d靚相啊

你全部住京都果邊?
而家book 民宿係咪太遲

我訂左1間住3晚，1間住1晚都係京都跟住就番大阪住，你下星期幾去啊？我見下星期都未算最貴，所以應該重有啊

我下星期二去 心血來潮訂機票乜都無準備過
而家book左最尾幾晚店住大阪, 你住邊間? 我揀左namba果頭
而家係諗緊頭幾日去京都玩定去和歌山果邊
有無野正野食mark 低交流下

有無人會去直島

咦，我都係星期二喎 你幾點飛啊？大阪我住淀屋橋果邊，我覺得我連京都既時間都唔係好夠，好多地方想去好趕咁 同會去姬路城同環球影城 我問緊朋友有咩好野食啊，因為我都唔知

我mark咗幾間淀屋橋 本町餐廳
京都就河原町同祇園宵夜

我都想 影親相都出事 好彩今次係放鬆鳩遊， 正好練下影相

巴打可唔可以分享下有咩好食啊？

我都去緊機場

有冇興趣食京都 弘燒肉， 召集左好多次 要至少兩個人先訂到位

你唔急嘅等我直播 我12至14係京都

我13-17京都，咁你係邊度搵好野食啊？上網睇？我驚中伏

sorry呀巴打，要全程慰妻

麻煩報報到時天氣

住京都出發
瑠璃光院
比叡山
夜晚番河原町食
咁樣玩唔玩到一日？
如果要加加咩好？

住大阪出發
姬路城
夜晚番心齋橋食
又玩唔玩到一日呢？

姬路城如果住大阪一日來回，會唔會好辛辛

我諗住去半日咋

咁少野睇ga ja?

我上網見人大阪出發，姫路城，神戶港，番大阪

Btw 睇搭車pass 地獄中

我京都後已經會住神戶一日先

我本來book左姬路酒店，最後都係決定一日來回算

e 家夜晚 長褲 短袖加薄褸 剛剛好， 如果怕凍最好入面長袖

成粒鍾， 等過關超慢（ 我唔好彩日本時間6點落機 過關打蛇餅）， 去埋d counter 拎套票大約一個鍾15分鍾， 然後等車廿分鍾左右一班？？（我買左pass 坐南海特急）

我都想8下姫路城點玩好， 我果日打算姬路城然後去神戶兩個outlet 就番大阪搵下野食行下算

我3點落機希望ICOCA & HARUKA 唔多人
定係kk day 買定好？

附關西各區紅葉狀況

今日岩岩食完，好正 ，不過我早食，唔使訂都有位

知唔知簽visa 同唔係簽visa 係咪2條隊

問左間hostel 夜去，佢話要收400 yen accomodation tax in kyoto

book左 森田屋食sukiyaki

冇分別， 佢得外國人 本地人 同 再入國

岩岩到關西，唔太凍，我短打都夠頂

比小小提示你地
關西班日本海關 好撚憎中國護照既人
即係香港同大陸
佢地係會特撚登慢慢黎，撚鳩你地
排外國人條隊會好小小
1930落機，落機，過關，拎行李。
快極都要撚你一粒鐘
最好唔好同班馬拉仔一齊
班馬拉仔on9 張入境form唔撚填野
去到counter先填 一條友磨成15分鐘都得

我唔怕凍， 短袖加外套okay
怕凍就短袖加簿羽絨
上山/空曠地方會再凍啲

係呀 好似under 2萬yen 一晚 一人收200

後者手，嵐山同伏見兩個方向，搭車好麻煩，而且嵐山慢慢hea都可以玩1日，玩得快可以去埋金閣寺，祗園、清水、伏見都係同一邊。

係，我都俾佢收咗兩晚
但大阪又唔洗

伏見一日啦，要行上山
你安排兩個景點行死你呀

如果想充實啲 朝早出發 琉璃光院搭埋貴船鞍馬 順便可以睇埋條幾分鐘紅葉隧道 同埋買pass都抵玩啲 琉璃光院玩一至兩個鐘走得

有無京都hostel 介紹?

有無巴打去過熊野古道, 果邊大慨要玩幾日

我打算0600落機後就去嵐山1日 住京都
第二日就伏見+清水寺+八坂神社 然後返大阪

咁樣係咪超級chur ?
不過我想問京都交通咁搭既話洗唔洗買pass? 定係普通用下張ic card搭下地鐵算？

咁樣合理啲, 嵐山喺西，其他喺東，唔算好chur
可以考慮1 day pass, 清水寺地鐵唔到喎，要搭巴士，伏見就jr或者好似係南海

11-14

十月去左

我自己冇買pass ，用卡拍算啦

where

11/11 早餐 ->奈良東大寺公園-> 春日大社 -> 吉城園->往宇治 -> 中村藤吉本店 -> 宇治上神社

13/11 瑠璃光院-> 金閣寺 ->嵐山 -> 弘燒肉walk in???

呢兩日有冇可能做到。。。

13號我都去瑠璃光院 但你好趕
嵐山你預大半日啦 我打算去鞍馬行返去貴船

有可能就ok 了， 自己一個睇， 極速

奈良都有d趕 東大寺行去春日大社好遠
而且後者無乜睇
宇治去平等院好過宇治上神社 又係無乜睇

就跟你講咁改

你13號果日無乜可能做到喎，景點一東一西

sad, 京都剩係預

京都剩係預兩日玩， 到時行完金閣太晏唯有cut 嵐山

好似cut金閣寺好啲，嵐山多啲野睇

14/11
朝早去坐嵐山小火車 再去竹林個邊慢慢hea
預五點到走 諗住去 日吉大社 睇夜楓
會唔會太遠
因為想睇夜楓 有無巴打有其他好介紹？

伏見唔上山頂，個半鐘實行完
清水寺以家維修緊，外牆包實晒好無癮，不過你去八板又必經清水寺
的士我就唔知啦
落雨我諗除咗行街，可以去下大阪博物館
另外，大阪城我覺得好值得去，係統一日本o既豐臣秀吉o既根據地
仲有，遊大阪記得預早買定2 day Amazing Pass，用JCB信用卡買有九折，超多優惠，以家送京都塔入場劵，我去完京都再去大阪先買，o徒咗張入場劵，不過唔知你去果陣仲有冇得送。

水遊

大阪城好似無姬路城咁靚

另外其實邊間outlet 比較值得去

10日好似可以慢d 唔洗plan 咁緊

睇左好多post個個都推姫路城。 btw 你幾時去，我會行3個outlet, 唔急可以下星期話你知

我都plan 14去嵐山，不過唔坐小火車，去慢慢行，行足一日

我都應該14嵐山 不過朝早先去南憚寺食個早餐先

20 號先去

ok la 我係呢個post 寫包膠

但係係睇男仔野定女仔衫

果邊有咩好野食啊？

無啊 想試Bluebottle咖啡咋
我住祇園 去南禪寺都方便 而且幾靚

我個日仲要坐自由席多人到爆

好辛苦先搵到個位

大把人冇位坐要企75分鐘

其實睇你邊到出發姐

你去完伏見再搭鐵路返京都站可以鐵路直去嵐山

清水寺+祇園玩到半日到咋

上個月去成身相機GEAR行到一半放棄

中村藤吉同附近個間有排排隊

金閣寺附近冇野行

入去真係只係睇金閣寺呢一個景

雖然有光射去係好靚....但嵐山襟玩好多

嵐山食鯛巫 真心正

清水寺好似要維修好耐

好彩佢未維修前去左一次

記低先

最好早少少去...我排左一個鐘

間店叫鯛巫？上網搵唔到既

豆腐料理

SORRY...叫鯛匠

我怪人黎唔食豆腐

唔怪得之啦 我搵到呢間

京都 豆腐料理出名

不過我都冇食到

12 京都

有冇人會去呢個啊? 好靚咁

弘燒肉求隊友

ok wor, 我d 行程全部冇夜晚， 可以去 去完比包膠大家

正啊!!! 等你分享

大阪美食分享區（2）

睇住食野分享先， 岩岩路過一間偏僻燒鳥店但入面坐滿人， 試緊

咁食海鮮食蟹邊度好啊？個個都話黑門好伏，但台灣人又話好

京都 かにや
揀鐵板燒

台灣人食評唔好信

都幾遠，而附近無其他景點
個人覺得日本燈飾好易中伏

搵搵先，唔該

我都覺

佢重要收入場費應該有d野睇掛

遠到唔知點去

有年去大阪，特登比錢去個公園睇燈結果佢就得嗰一忽仔有 跟住之後都無特別去追過了
京都個場唔細，應該無伏呱

咁大獲

有冇人有酒店推仲， 青年旅舍體驗完畢， 唔想住 卜番酒店算

你book邊日啊？住大阪？

Pm/to talk talk

連登冇pm ga wor

btw 岩岩鳩遊搵左間性價比唔錯既小店， 難波附近

大阪美食分享區（2）

Tg

有無人去過日吉大社

咪保津川遊船返嵐山

呢個好正....好想試下

好似要坐2粒鐘船

有冇人推介下夜晚去邊玩好， 尋日玩柏青哥， 今日去左心斎橋遊戲機鋪（但冇野好玩）

星期一出發，都係 8日7夜，京都，，天橋立，丹後，城崎，出石，大阪
仲諗緊上比叡山定係去大原三千院好 ，同埋夜楓睇邊睇，考慮緊貴船定去永觀堂

城崎係咪住溫泉旅館啊？

貼jor

有無人住k'housem, 覺得點

有一日會去神戶玩，想問大家點安排好，想去異人館六甲山加睇夜景，同埋有馬浸溫泉，一日內係咪去唔晒

同埋想問大家去完嵐山，之後會去邊度比較好，定係嵐山已經可以玩足全日，唔好意思太多野問

湯之花
不過見你係即日來回應該唔打算過夜架啦

同屋企人去6日
19號一朝早去黑門市場>再去京都食懷石料理>和服>伏見稻荷
5:30前要還和服
咁樣會唔會好chur
有冇好食價錢又OK懷石料理推介

你打算幾點去換和服? 著都成個鐘仲未計你㨂衫㨂半個鐘
遊客向市場都差唔多，反正你會去京都，點解唔直接去錦市場
懷石料理一分錢一分貨, 5,000~10,000起跳
睇你得一日京都，想試下的就睇番你個行程，㨂間順路

一日神戶連有馬，你有無打算住係有馬定日歸温泉
係有張有馬六甲pass可以用, 去完有馬就搭巴士去六甲山，睇埋夜景搭cable落山
btw, 異人館N年前我去過得啖笑, 同你去澳門 龍環葡韻 差唔多
都唔算太趕的，要睇好d巴士時間應該ok

嵐山你想半日遊又得，一日遊又得。視乎你有無興趣去坐小火車行寺廟
呢個好睇你個人

多問題到有d繼續番個 京都collection post

有無巴打下星期去?

我諗住和歌山玩幾日再去京都睇下紅葉
有無巴打果邊一齊食下野

大阪邊度多公仔夾?
睇左台灣仔條youtube channel 好想試下

係，晚餐仲要食蟹宴

日本橋成街都係， 利申 又去緊

每日update京都紅葉

17-25

咁好似唔著和服冇咁煩
其實我會留3日京都 其他時間會去嵐山，鞍馬，琉璃光院
錦市場都會去

錦市場其實係咪唔貴

黑門市場先貴

和服預大半日休閒行下就prefect, 例如清水寺+衹園 或者嵐山
有d和服店可以加錢，第二日先還

睇你食咩，黑門多海鮮，海鮮價錢點都貴吧

想問下係咪淨係得打電話預約？
幾早前要預約？

其實去過幾個魚市場，黑門真心唔算平，但冇去過一定要試下

有冇師兄身在京都有紅葉報告 ？

唔知你想食邊間喎
南憚寺順正就各大旅行網都有得訂

巴打 你食邊間？

好過分啊 我都勁想去，不過今次plan唔到 你果間幾錢一晚啊？

link?

條友好勁 諗住試下

go namco

3000yen 內（應該2500左右）

我覺得公仔係勁難夾 除左勾繩（唔一定隻隻有機會）真係唔知點搞。 盒就好易， 比錢實夾到。

你確定你無睇錯片？ ryu係馬拉仔黎

今朝倉敷

咁樣搭好唔好？

1. ICOCA & HARUKA
關西空港-》天王寺-》 南森町
京都jr -》 關西空港

2. Kansai Area Pass 1日
大阪天滿宮-》姬路-》神戶-》大阪

想住1間民宿之後住1間溫泉旅館
其實點樣安排好？

7日6夜

熱左，今年d 葉應該會早左？

天龍寺同常寂光寺9成都係綠色

20到，希望差唔多

20到就應該全紅啦

聽日仲諗住嵐山
轉去邊好

高雄神護寺應該幾紅
不過幾遠

諗緊雞足寺 有無人去過

神護寺好紅，見頃左
前幾日去左

Day1
東寺 —> 袛園附近玩
Day2
嵐山 —> 松尾大社 松蟲寺
Day3
伏見稻荷大社附近玩
Day4
南國寺 順正 —>下鴨神社
Day5
北野天滿宮 —>上賀茂
Day6
貴船神社 —>姬路城

之後個幾日會去 大阪 奈良 神戶 玩
第一次去
想問下安排時間掂唔掂，點安排會好啲
同埋HARUKA + ICOCA+JR西日本Pass夠唔夠洗？

1-5 ok時間非常足夠

6 你要係京都山旮旯位去到姬路城好遠wo

Day6

點解姬路唔等埋去神戶果日一齊去

寫係

師兄你都plan得幾tricky下 有D地方唔順路既你要諗下點去同夠唔夠時間去。
由其day 6果到太rush，同埋城係朝早睇會好D，貴船就出名睇夜楓

預測網紅葉多高50％就會判定見頃，如果想睇火紅建議上網check人地實地拍既相，或者係到呢到問巴打

因為姬路城會過一晚夜

貴船諗住搬番去day 5
Day6就朝早去瑠璃光院先再姬路
同會係姬路過夜

除左day6出事 仲有邊日出事

追左你po 所以諗住day6 朝早改去瑠璃光院

京都御所
楓/銀杏9成綠

分開啦

會去姬路城住夜

如無意外我應該聽日去

嵐山小火車如果唔係訂指定時間，係咪無意思

去左日吉大社睇夜楓
唔算太紅 但幾好feel
不過小小遠 無乜野做 可以去下

東寺,東福寺

LM 月尾去
應該落機直接去京都 27 28
之後返大阪玩幾日

星期日出發

聽日唔知去邊好 有無介紹

跟你一樣 不過1號飛

1日京都行程應該點玩

有冇人去咗或者打算去瑠璃光院？
以前睇過相 一直都好想去 咁啱今次去佢係開緊
但得一日係全日喺京都 諗緊去叡山電車線嗰頭

諗住去

想去，多數去呢個係搭配邊d 正常d

btw 你地住個d 青旅有無得洗衣乾衣，去10日無理由帶哂咁多日既衫

緊係有啦
準備多d 100羊

有埋乾is ok

樓主會買咩pass??

諗緊

黎緊三日住大阪但諗住去京都玩
應該買咩pass?

同埋想問下有無好野食介紹?
想食OMAKASE

唔該先

你地買野係咪銀聯多？

紅葉季嘛，好正常

所以唔去

仲有稻荷

同伴決定一早排小火車

咩料
唔係早一個月前賣架咩

來緊3日京都都好似落雨

無記錯就得其中一卡可以訂位先，其他都係即日現場買

我幾日袋遮都無用過

早知唔一早買啦
買到成肚火

點成肚火法

巴士係咪好難上到車?

聽日終於出發
但京都係咪個個寺同嵐山都爆多人

但禁凍坐5號會唔會凍死

8點前到都仲得ge

追楓時都無去過，坐過一次就唔太有興趣再坐

要幾點起身

下星期好似夜晚就但過10度了

咩時間會係最多人
亦好難8點咁早去到

我都係一早買定飛，5號要好早排隊

夜晚8點都得

我其實覺得排應該要超早，不過排唔到其實個個位開始行都ok?

行緊北野天滿宮唔太多紅葉

好天

唔好啊依家，呢幾日都係咁既，一早大太陽好天，跟住就多烏雲

Tea time 門票包最尾果張既小食

我就係咁出門口好天到景點就有烏雲

依家情況一邊藍天白雲一邊烏雲

大阪一樣 不過唔緊要 我準備走

下星期3 好天pls

求救京都lunch食咩好？

有無人買左個隻5day pass

JR Wide我有買

邊隻？

wide 係遠程到姬路個隻？

我去10日，諗緊點買先岩

西到岡山 北到天橋立

【關西自由行必備】關西周遊卡 KANSAI THRU PASS 2 日券／3 日券（香港機場取件）

有無人買呢隻

有

好似純搭車唔洗煩，車資一日超過1800 先好用。。

優惠卷/ 入場卷有好多 但我無用過
基本上你會周圍走景點就抵買

逐間公司出的一日卷好好多

今日訓遲左[ 再坐錯埋車， 見順路去嵐山行下
多人過旺角

京都最多人就嵐山同清水坂

share 下

上年覺得睇呢個幾好

想問下日本橋邊度多扭蛋抽?
有無路標, 好路痴下

唔該巴打

有人講到神戶好悶，其實大阪去神戶主要覺得邊度值得去

如果無咩，其實住神戶想去有馬溫泉係咪仲好

岩岩由京都去左和歌山
周圍都唔算太紅
夜楓打左燈先靚
日頭去比叡山，琉璃院最好

開始出發去大板！
本身想去竹田城跡 但一條友行山上好似好危險

除非你住附近 大阪最早班車出發睇唔到雲海

好唔開心啊！去左2間食蟹既都話冇位，我又唔識book

搵過酒店好貴 放棄

叫酒店代訂 かにや かにや 鉄板燒

有visa卡可以用白金助手訂

冇雲海都值去的

which 2

聽日諗住上午永觀堂 南蟬寺
下午去貴船神社遊個圈係咪有d痴線

夠啦

貴船神社今年嘅紅葉有少少令人失望
為夜間Light up 還可 紅葉期望就唔好咁大

可以skip?

去左小火車同金閣寺

小火車好彩我單丁有位，唔係去到要等兩個鐘

聽晚去永觀堂同知恩院😂

2個鐘就skip la, 行路好過

你幾點去排先

超建議skip 分分鐘落葉都掃走埋

永觀堂夜晚去幾靚
不過我星期五去
多人到排左半粒鐘先入到場

見頃了?

唔算呀

照咁情況，嵐山應該21 都未

其實都可以去行下
由寂光寺行番落渡月橋（唔行竹林）
都有部分紅左

去嵐山唔去竹林

唔夠時間？

因為之前去過
同埋今次我冇坐小火車
上左亀岡坐船
落到渡月橋已經1430竹林好黑又多人
所以去行隔離個公園
入黑再上大覺寺（都可以去下）

1630先岩

個fd去左琉璃院都靚
不過我冇去

有研究過，其實車資係抵左如果你真係一日跑3 4個景點既話，但D優惠卷其實麻麻 有D見到係慳4 50yen 如果行程唔夾不如一張IC卡走天下

巴打有冇上埋3千院望下？
今年咁多個颱風打完又打D紅葉吹到甩晒

岩呀，嵐山預測都23先頃，依家仲要熱左

坐船感覺如何？

我本身諗住21, 22 京都嵐山，23 奈良，而家可能掉轉好d

高雄係咪好冷門，點解咁少人去

三千院最大個堂裝修

外面都幾好

我瑠璃光院>寂光院>三千院>鞍馬>貴船

巴打一日可以行晒咁多個
三千院同瑠璃光院我都會去 不過係一星期之後希望唔洗睇落葉

比張圖大家參考下

中午去到龜岡火車站

我十一號去左 有d位都好紅 有d仲係青

影出尼好多時靚過肉眼睇 總係覺得顏色同想像中一樣

今晚好唔好再去食蟹果度試下呢？ 定有冇人可以推介魚生飯好食既店啊？

Ching我有個fd都係嗰邊排緊

去啦
食唔到就現場叫佢book聽日

聽日去環球影城應該食唔到喇

諗緊28/11 係神戶去有馬＋六甲山好定去姬路城好
姬路城依家有個夜間限定活動 好似係夜間燈光同拎住個燈籠行個城
如果有馬就係去浸下溫泉 上六甲山睇下夜景同楓葉（好似冇）
如果係大家會點揀？

Ching 我都上緊去

我會簡有馬加六甲山

月尾去六甲山應該冇曬紅葉睇？

蟹！ 食蟹！

唔會啦
我上年一個入場冇買快證
玩晒所有機動遊戲出返心齋橋都係7-8點左右

有冇人推薦下大阪夜晚有乜野活動

但依家夜晚有表演睇喎 我會睇埋先肯走

阿倍野既夜景真係冇得輸

ハルカス300？ 景好過梅田嗰個好多
仲有隻搞笑吉祥物

佢依家有呢個活動勁靚吧

一早去琉璃光院 玩唔玩得哂呢？
因為1點半要番到三嵨亭食壽喜燒

有麻疹吾敢去

今晚去咗，靚

京都車站 有聖誕燈光show 幾靚

京都附近有無邊度好食既廚師發辦，壽司或者鐵板燒？

聽晚10點京都。想問邊度有宵夜食

岩岩係關西走，紅葉無想像中咁多

今日去京都高台寺都有D失望，話見頃但最煞食嘅倒影位得一棵比較紅

早年追過楓，紅葉報告見頃都信唔過
去ig check最好

大阪城唔係見頃?

琴日去完真係唔多，係大阪城公園沿河果排就係
好多都仲係未變色

無追我post

係咪好前既

同行出事，聽日自己去

你個post 無update 既?

直播完

京都無宵夜就食便利店算

河原又有d 祇園又有

個活動係點既樣 黎緊我都會上一上去，夜景真係阿倍野最殺食

尋晚先上左去 真係好正

就咁icoca都唔差得遠

我諗住睇日落捕埋個夜景 會唔會好貪

有冇巴打去左箕面？

有大機記得要帶cpl
我好多相都反哂光

我得APSC鏡需唔需要用CPL
利申唔係好識，多謝提醒

jr 係咪12點收，我諗緊如果10點check in 完可能未必出去，附近有咩食咩算

用咩機咩鏡，同用唔用CPL無關係架喎
用左CPL 影係

Yes 上面唔夠點

清我得支人像大光圈同kit咋，有冇得搞

關西黎講，你至少要去姬路坐新幹線先抵買JR pass
大阪地鐵一日飛要搭多過3次（週末）/4次（平日）
京都巴士一日飛要搭多過3次
計下就禁搭同pass價錢就知

你住邊頭先，牛丼店都有機會24/夜收

祇園有深夜先營業拉麵

想問點解有時用乘換案內app 搵路線會有兩個唔同價錢? IC優先同則邊果個價錢有咩分別?

兒家係上賀茂
原本想走 竟然出太陽
不過其實都唔多

瑠璃光院 多人到

你幾點去，有冇排咗一個鐘？

um...你個問題係? 2270+2480=4750
IC優先的問題就好你搭港鐵禁, 8逹通係平過你買飛少少

咁即係我唔駛理IC 優先個價錢?
只係睇則邊 指定席/自由席 個價錢就得?

指定席都要你取消”自由席優先”先會出現
除非班車全指定席，例如NEX
我覺得就，無必要理佢，通常都唔係比遊客用
睇總價就可以了

再講多少少，現金唔同IC卡價，我暫時只係JR東見到
都只係個位數向上取到10位整數，差距少到你唔多會理

朝早9點鬆d買完飛就跟返時間入去
發覺下晝冇咁多人

淳ちゃん寿司

我仲諗住一大朝早去 會冇咁多人
睇嚟要再諗下

永觀堂

好多人，特別係橋嗰邊

我今天9點去到 920就入得
10點幾走果陣就好多人

如果計埋免費可用設施
Pass其實算唔錯
至少夜晚鳩痕
都可以四圍行下

關西得嗰一張kansai thru pass係景點+交通
如果對嗰D景點無興趣/已經去過, 根本就唔會買嗰張卡

所以就睇行程
關西周遊咭好在包埋去機場段

如果有2-3日行程係市區
大阪周遊咭 又係一個唔錯選擇

我就怕煩
唔想成日計住交通費用左幾多
鎖住左交通開支
我容易知道仲有幾多錢可以用

而家睇緊

早幾日

現時實況

靚到呢 過幾日到我

附近有咩好食 行完好肚餓

我諗都係得沿路個D 我都準備食飽晒早餐先行

有無人去好古園

8/11去左睇佢個夜燈，要摸黑行入去

11/11 影的。

月尾四日三夜去關西想去晒大班京都奈良會唔會太貪心

邊度黎？

嵐山

仆街落雨

依家個邊凍唔凍，著褸+tee夠唔夠

黎緊個個星期凍啲啲會唔會紅番啲呀
12月頭去

我覺得唔夠， 呢幾日突然凍左好多

我tee 加羽絨
早晚同冇太陽就凍

金閣寺多數搭d 咩地方去

本身去瑠離光，但搭錯車去左金閣寺
瑠離唔係一早去好似要排成粒鐘，而家唔想去了

搭去船岡山去今宮神社？可以食あぶり餅

我去金閣+北野天滿宮
Btw 呢幾日去到邊都見到名鐡觀光，啲姐姐好正

咩係名鐵觀光

旅行社

入面衛衣夠唔夠

北野天滿宮好似未見頃？

尋日去，12點買三點飛，不過值得既

怕凍既打多件底好啲，無太陽同有風時真係凍，我自己就唔鍾意羽絨，所以係背心加毛絨衣再加件褸，但都覺得有啲凍
或者好似上面位絲打咁tee加羽絨

今晚比早2晚大風，感覺特別凍

可能因為朝早落過雨

永觀堂最靚，真係好似畫咁

東福寺定永觀堂值得去啲？

今日去嵐山又係凍到傻
大風吹到頭痛

長住大阪

兩個都值
一個日一個夜
真係二揀一我揀永觀堂

永觀堂多人到痴線

正準備去
係咪打哂蛇餅買飛

仲排緊
好似玩緊貪食蛇咁

師兄已經排左幾耐

又唔算好耐
條隊塊得幾快
不過係唔知仲有幾長

去

京都搭巴士真係幾煩下

google 唔係好準，有d pass 又唔包

8點半收皮喎 巴打去到未

差吾到
見到人龍
巴打入左去未

去到門口
見到寫住closed
Oh no

入左啦
我估你唔夠時間啦

慘
聽日再黎過啦

巴打睇完分享下啦

高台寺

等得好值

明天係大阪馬拉松，記得留意交通安排

我又去左永觀堂
今日仲多人過尋日
想去既自己睇路

日本呢幾日放假

星期一先啦

北野天滿宮夜楓好少人
行得好舒服

已經開始謝

黑門市場係咪貴

有咩地方魚生抵食d

水魚市場

東福寺係咪較好？

木津如何
不過中午已收皮

冇去東福
不過聽樓上講一個日一個夜 可以去哂

尋日東福寺 仲多人過永観堂
通天橋上d staff 話唔比影相 但比所有人無視

南禪寺
開得好靚

岩岩去完好古園同後樂園
睇紅葉都係去返京都好
差好遠
今晚返京都

排到癲